[擒賊先擒王] 中共中央宣傳部部長 劉奇葆

劉奇葆（1953年1月－），安徽省宿松縣人。安徽師範大學歷史系畢業，吉林大學經濟學碩士。1971年12月加入中國共產黨，是中共第十六屆中央候補委員，第十七、十八、十九屆中央委員，第十八屆中央政治局委員、中央書記處書記。曾任中共廣西壯族自治區黨委書記，中共四川省委書記。2012年11月至2017年10月任中共中央宣傳部部長。現任第十三屆全國政協副主席。

早年經歷
劉奇葆出生在宿松縣靠近長江北岸的金壩村，在家中四個子女中排行第二。中學畢業後，劉奇葆回鄉務農，曾先後擔任過生產隊指導員、大隊黨支部委員、團支部書記等職。後獲中共組織推薦，進入安徽師範大學學習，成為「工農兵學員」。1974年畢業後，劉奇葆被分配到中共安徽省委機關，先後在省委宣傳部理論研究室、省委辦公廳秘書處工作，擔任省委書記萬里的秘書。

仕途
1980年，萬里調中央工作後，劉奇葆被安排到共青團安徽省委，並迅速獲得提升，歷任宣傳部副部長、部長，共青團安徽省委副書記、書記；1984年2月，出任中共宿州市委副書記、市長，時年31歲。1985年11月，劉奇葆被調往共青團中央，任團中央書記處書記兼機關黨委書記，和宋德福、劉延東、李克強、李源潮等人成為同事。因此，外界也將劉奇葆列為「團派」官員。

1993年，劉奇葆走出共青團系統，以人民日報社副總編輯的職務為「跳板」；一年後，進入由羅干主持的國務院機關，出任國務院副秘書長兼國務院信息化領導小組副組長、中共中央精神文明辦公室副主任，先後協助羅干、王忠禹兩位國務院秘書長的工作。

2000年9月，劉奇葆「外放」廣西，出任中共廣西壯族自治區黨委副書記兼自治區黨校校長；2006年6月，升任自治區黨委書記；2007年1月，當選自治區人大常委會主任。2007年11月，轉任中共四川省委書記；次年1月，兼任四川省人大常委會主任。

在2012年11月15日召開的中共十八屆一中全會上，劉奇葆晉升中央政治局委員、中央書記處書記，躋身黨和國家領導人，同時接任中宣部部長。2017年10月，當選第十九屆中央委員，但落選中央政治局委員。有分析認為，劉奇葆落選新一屆政治局，表明高層對宣傳系統過去五年的工作不滿意。一些輿論認為，中宣部官僚氣息太重，宣傳思維和方式十分陳舊，跟不上習近平所要求的新時代發展步伐，在輿論引導和管理上也缺乏新意，經常招致輿論批評[3]。2018年3月，當選第十三屆全國政協副主席。

家族
父親：劉象成，已去世。
母親：姓名不詳（1932年-），仍然在老家安徽省宿松縣金壩村居住。[6]
姐姐：姓名不詳，陪伴母親，仍然在老家安徽省宿松縣金壩村居住。
大弟：劉奇根。
小弟：劉奇華。

請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中 下落不明
要求公佈義士下落

光復香港 時代革命

王滬寧

王滬寧（1955年10月6日－），山東萊州人[2]，出生於上海。1977年2月參加工作，1984年4月加入中國共產黨。為現任中國共產黨和中華人民共和國主要領導人之一。王滬寧是中共第十九屆中央政治局常務委員會委員（排名第五）兼中央書記處排名第一的書記，習近平及前任中共中央總書記胡錦濤和江澤民的主要撰稿。

王滬寧是中共第十六至十九屆中央委員，第十八至十九屆中央政治局委員，第十七、十九屆中央書記處書記，中共中央政策研究室主任、中央文明委主任、中央全面深化改革領導小組辦公室主任。

王滬寧是學術界出身，曾經是復旦大學國際政治專業法學碩士、教授和博士生導師。

生平
早年經歷
王滬寧1955年10月6日出生於上海，籍貫山東省掖縣（今山東省萊州市），1972年被推薦到上海師範大學（今華東師範大學）[註 1]外語系學習法語。1977年任上海出版局幹部，在上海社會科學院從事研究工作。1978年參加高考，由於成績優異被直接錄取為復旦大學國際政治系碩士研究生，1981年獲得法學法學碩士。

畢業後，王滬寧留校任教，歷任復旦大學國際政治系教師、副教授、教授，1988年，曾在美國愛荷華大學、加州大學伯克利分校做訪問學者一年。1989年任國際政治系主任，1994年任復旦大學法學院院長。1984年4月，加入中國共產黨，成為時任復旦大學政治學教研室主任王邦佐培養的對象。

王滬寧在20世紀80年代就已經是學術界的知名青年學者，成為當時《半月談》等時事雜誌的封面人物，受到當時中共上海市委宣傳部負責人的關注，曾經參與了從中共十三大以來的中共重要理論文獻的起草工作。1993年，王滬寧以復旦大學辯論隊顧問身份，參加「國際大專辯論會」奪冠而成名。

進入中央
1995年4月，在吳邦國、曾慶紅的力薦下，由時任中共中央總書記江澤民提拔進京，以「特別助理」身份出任中共中央政策研究室政治組組長。1998年4月，任中央政策研究室副主任。最後於2002年11月晉升為中央政策研究室主任，當選為第十六屆中共中央委員。

作為主要策劃者，王滬寧直接參與、起草了江澤民「三個代表」重要思想、胡錦濤「科學發展觀」以及習近平「新時代中國特色社會主義思想」等重大政治理論與思想，輔佐了三代總書記，是中共高層的重要理論智囊。

2007年10月22日，在中共十七屆一中全會上，52歲的王滬寧當選中共中央書記處書記，成為黨和國家領導人。他是繼鄧力群之後，又一位理論界人士擔任中央書記處書記職務。2012年11月15日，在中共十八屆一中全會上，當選為中共中央政治局委員。

中央政治局常委
2017年10月25日，62歲的王滬寧在中共十九屆一中全會上當選為中央政治局常委（排名第五）[10]和中央書記處書記（排名第一），後來又兼任中央精神文明建設指導委員會主任，主管全國意識形態工作，繼續擔任中央全面深化改革領導小組辦公室主任。

家庭
第1任前妻周琪（1952年11月-）：北京市人，國際關係專家；1980年2月畢業於上海復旦大學國際政治系，1980年3至8月在《太原報》報社工作，1980年9月至1983年7月在復旦大學國際政治系學習，獲碩士學位，1986年11月至1988年1月在美國約翰·霍普金斯大學高級國際研究院學習，1990年1月至1991年9月在美國哈佛大學做訪問學者。現任研究室副主任，英國研究會理事，上海歐洲學會理事。周琪與王滬寧為復旦校友，畢業後雙雙留校任教結婚。1994年5月周琪因調往北京市的中國社會科學院美國研究所工作而離開上海與王滬寧分居一年聚少離多感情趨淡。1995年王滬寧也調往北京，出任中共中央政策研究室政治組組長；夫婦於1996年離婚。
第2任前妻肖佳靈（1966年4月-）：湖南省人，復旦大學法學博士，現為國際關係與公共事務學院副教授，上海市國際關係學會會員，復旦大學日本研究中心特聘研究員。於復旦大學國際政治系國際關係專業完成本科、碩士、博士教育，1997年5月獲得法學博士學位。王滬寧是肖佳靈當時的博士指導導師。1999年到2001年在日本東京大學法學部從事博士後研究。美國耶魯大學、法國巴黎政治學院訪問學者。肖佳靈1998年與王滬寧結婚，但是婚後肖佳靈仍居上海，王滬寧居北京中南海，因為異地聚少離多而離婚。
第3任妻子（1985年-）：山東省青島市人，2014年5月與王滬寧結婚，婚後深居簡出，當了全職夫人。

中央精神文明建設指導委員會

中央精神文明建設指導委員會（簡稱「中央文明委」）是中國共產黨中央委員會下屬的指導中華人民共和國全國精神文明建設工作的議事機構，實際職能是掌控全國意識形態及宣傳。其日常工作由中央精神文明建設指導委員會辦公室（簡稱「中央文明辦」，正部級單位）負責處理。

主任：王滬寧 （中央政治局常委、中央書記處書記、中央政策研究室主任）
副主任：
黃坤明 （中央政治局委員、中央書記處書記、中央宣傳部部長）

查唔查到佢地戶口結餘幾多